_3\. 格里高利在教会中的效力。他试图将日耳曼西部与罗马联合起来。他改变了英格兰。格列高里在罗马的纪念碑。

我们在这里只讨论这位伟大的主教对罗马城的影响，因为整个教会的历史包括格列高里在教会本身的重要性。格列高里成为教皇时，长达几个世纪的确立教会教义的斗争已经结束，天主教信仰中关于三位一体和基督本质的基本教条已经永远确立。教父们的时代结束了；一个新的时代开始了，在这个时代里，东方从西方分离出来，罗马教皇的绝对权力得到了发展。正是格里高利开创了这个时代，并在他的前任利奥一世原则上承认了使徒教廷的至高无上地位之后，奠定了教皇统治的基础。东方的安提阿教区和亚历山大教区，尤其是君士坦丁堡教区，一直在争夺这一至高无上的地位。君士坦丁堡的宗主教若望-耶儒那多自封为大公主教或普世主教，但格里高利坚决反对这种傲慢行为，同时充满睿智地谦逊地自封为 "上帝仆人的仆人"，这在教皇中尚属首次。

随着时间的推移，教皇与东方之间的深刻矛盾成为了一条无法逾越的鸿沟；它帮助西方实现了独立，而西方的独立基本上是由罗马教会与日耳曼部落的联合造成的，而希腊教会的势力则随着其宗主国--基督教最古老的根基--被伊斯兰教吞噬而逐渐减弱。

也是格里高利将罗马教廷带出了他在西方的宗主教辖区。根据君士坦丁时期罗马教区的范围，罗马主教作为其都主教，拥有对意大利十个郊区省份的精神管辖权，这些省份受_Vicarius Romae_管辖；但拉文纳的都主教负责艾米利亚和弗拉米尼亚，米兰的都主教负责利古里亚、科蒂阿尔卑斯山和雷蒂亚，阿奎莱亚的都主教负责威尼西亚和意大利，他们都在自己的领土上争夺罗马主教的使徒权。然而，格里高利坚持圣彼得继承人的首要地位，反对他们的要求；他实际上自封为西方的宗主教。他还使高卢和西班牙的日耳曼教会与罗马教廷建立了更密切的联系，西哥特国王雷卡雷德及其子民在这些地方皈依了天主教，而大部分仍是阿里乌派的伦巴第人在王后西奥多琳达的虔诚推动下逐渐皈依了罗马教廷，从而确保了意大利信仰的统一。

作为 "上帝的执政官"，格里高利还为罗马征服了遥远的不列颠群岛。据说，在他担任教皇之前，有一天他在当时奴隶市场的广场上看到三个漂亮的外国男孩在出售，得知他们的来历后，他感叹道："钓鱼人，他们就像天使一样"。他救赎了这些无家可归的人；他被 "使徒精神 "所感染，想亲自去那个国家传教，但罗马人阻止了他，直到 596 年，他才在奥古斯丁的带领下，从修道院中派出一批修道士，前往这个曾被罗马人统治的遥远岛屿。他们取得了巨大的成功：不列颠在两个世纪前被罗马帝国遗弃，随后被强大的盎格鲁-撒克逊人征服，如今通过罗马斗兽场的一座孤零零的修道院并入了东正教罗马教廷，成为一个充满宗教热情的新省。格里高利唤起了旧日的记忆，称阿德尔伯特国王和他的妻子阿德尔贝加为新君士坦丁和新海伦娜。

就这样，这位本世纪最伟大人物的强大精神渗透到了广袤的土地和人民之中，他使罗马变得尊贵而令人敬畏。他以极大的尊严面对皇帝和国王，告诫他们要公正地对待臣民，温和地治理国家。他保护个人和省份免受帝国官员的压迫；他敏锐的耳朵甚至听到了荒野科西嘉和遥远非洲人民的抱怨。从未有一位教皇如此重视自己的职位，也从未有一位教皇如此愉快地履行自己的职责：他所关注的问题和书信往来覆盖了整个基督教世界。没有一位教皇像他一样留下如此多的著作，他被称为教会最后一位教父。在彼得的宝座上，从未有过比他更伟大、更崇高的精神。格列高里一世在位期间，建立了罗马主教在西方教会中长达千年的至高无上的权力，在经历了真正辉煌的统治之后，他于 604 年 3 月 12 日在罗马逝世。

今天，罗马几乎没有他的纪念碑；当时的艰苦条件不允许他用建筑来装饰他的故乡，或者，根据修道士贝达（Beda）的说法，他的思想只关注人们灵魂的拯救，不屑于像其他主教那样努力实现金碧辉煌的教堂的外在辉煌。教皇宝典》中有大量关于格列高里前任的建筑和祭礼的目录，但在格列高里极为简短的生平中只提到了这一点：他向使徒彼得捐赠了一个带有四根银柱的ciborium，即高祭坛上的顶篷，也被称为fastigium。我们在他的书信中读到，他从卡拉布里亚借来横梁，修复了圣彼得大教堂和圣保罗大教堂，但这是否真的发生过却令人怀疑。前面已经提到了他在 Clivus Scauri 建立的修道院。如果格里高利在中庭绘制的画作能够保存下来，这对绘画史将是非常重要的；约翰内斯-迪亚科努斯（Johannes Diaconus）曾亲眼目睹过这些画作，并对其进行了详细描述。约翰内斯-迪亚科努斯（Johannes Diaconus）还看到过这些画作，他详细描述了这些画作。彼得坐在宝座上，格雷戈里的父亲在他前面，握着他的右手。戈尔迪安身穿执事长袍，头戴栗色披风，脚穿小福森靴。他的脸庞颀长而严肃，留着适度的胡须，头发浓密，眼睛有神。另一幅画像则以格里高利虔诚的母亲为原型，向我们展示了当时罗马高贵的女主人的形象。西尔维娅裹在白纱般的长袍里，长袍的褶皱按照古罗马的风格从右肩一直延伸到左肩；一件白色的外衣从她的颈部一直连到脚下，褶皱很大，上面装饰着两条达尔马提亚风格的条纹。她的头上戴着一顶白色的头巾或帽子；她似乎在用右手的手指做十字架的手势，而她的左手则拿着一本祈祷书，上面写着："我的灵魂活着，我将赞美你： "我的灵魂活着，并将赞美你 你的召唤将对我有所帮助" _Vivit anima mea, et laudabit te, et indicia tua adiuvabunt me_. 约翰内斯-迪亚科努斯怀着敬畏的心情凝视着这位女主人的形象；他发现，即使是衰老也无法模糊她原有的美丽特征。她圆润苍白的脸上布满了皱纹，但柔和的眉毛下一双湛蓝的大眼睛、优美的嘴唇和安详的面容向观者证明了她为这个世界生下这样一个儿子所感受到的幸福。

格雷戈里本人被画在一圈灰泥上的小天井里；他面容温和，留着棕色的胡须，令人赏心悦目。他的额头光秃秃的，又高又宽，周围长着几根黑发，面部表情温和；他那双漂亮的手显示出他一生的描述者，手指圆润，他认出那是熟练的书写者。栗棕色的披肩垂落在他的头巾上，标有十字架的披带垂落在他的肩膀、胸部和两侧。他的头上没有佩戴任何光环，但一个方形框架证明，在绘制这幅画时，他还活着；因为只有逝者的头上才会有光环，以示其神圣。

圣安德鲁修道院灭亡了。在格里高利百年之后被僧侣们遗弃，格里高利二世对其进行了修复，但后来年久失修。据说，圣格雷戈里教堂取代了它的位置，但其建造年代不详。无论是在这里还是在小礼拜堂的侧厅，所有教皇中最尊贵的教皇的历史都被纪念碑所颂扬。其中萨尔维亚蒂小礼拜堂里有一个由一位修道士于 1469 年捐赠的精致的烛台，上面浮雕着游行队伍和盘旋在哈德良陵墓上空的天使。在圣格雷戈里小教堂，祭坛正面有一幅非常精美的浮雕，可能是同一时期的作品，表现的是教皇为拯救炼狱中的灵魂而祈祷的场景；艺术家没有描绘与特拉扬有关的传说。

巴罗尼乌斯是圣格雷戈里附近卡马多尔修道院的前任院长，他是这座教堂旁边三座小礼拜堂的创建者，这三座小礼拜堂分别供奉着圣安德鲁、圣西尔维娅和圣芭芭拉。第一座小教堂据说建在格里高利亲自为使徒建造教堂的地方。教堂的墙壁上装饰着多梅尼西诺（Domenichino）和吉多-雷尼（Guido Reni）的绘画作品。但是，这些褪色的壁画并没有描绘格里高利生平的任何场景，不如圣芭芭拉教堂中由一位不知名的艺术家绘制的拙劣画作吸引人，圣芭芭拉教堂是为了纪念英格兰的皈依而建的。
